# Het land heeft besloten iedereen 100.000 yen te geven, ook de buitenlanders krijgen het

De verspreiding van het nieuwe corona virus is serieus, daarom heeft het land besloten iedereen 100.000 yen te geven.
De populatie in aomori prefecture nishimura had niet genoeg (niet genoeg wat?) dus, we zijn beginnen geld geven.

De mensen die 100.000 yen krijgen zijn, japanners die in japan wonen, en als je een buitenlander bent die zijn adres geregistreerd heeft in het stadhuis en die kwalificaties om 3 maand in japan 3 maand te blijven.
Om het geld te krijgen worden er document van het stadhuis aan huis geleverd.
In die documenten schrijf je uw bankrekeningnummer en stuur je dat samen met een kopie van uw passbook, paspoort, etc kopie naar het stadhuis.
Mensen met een mainanbaakaato (mijn bankkaart?), kunnen zich online registeren.

De 100.000 yen krijg je zo vroeg mogelijk, steden of dorpen waar er te veel gemeentewerk is voor te weinig mensen gaat het land helpen.

Ongekende kanji: 変, 資, 録, 類, 届, 座, 帳, 緒

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012413321000/k10012413321000.html>
